\chapter{Wdrożenie i wykorzystanie}
\label{cha:rozdzial7}

Komponenty platformy obliczeniowej: \textit{Android Client} i~\textit{Mobile Cloud Control Center}, są nastawione na wydajną interakcję z~osobą pracującą z chmurami obliczeniowymi. Niniejszy rozdział przyjmuje postać podręcznika użytkownika, który szczegółowo opisuje sposoby korzystania ze wszystkich komponentów \textit{Mobile Cloud Platfrom}, łącznie z~przykładowym  \textit{Serwerem danych}.

Tematem przewodnim rozdziału jest przykładowy scenariusz użycia \textit{Mobile Cloud Platform}, w~którym użytkownik uruchamia genetyczny algorytm rozwiązujący TSP\footnote{TSP (skr. od ang. Travelling Salesman Problem) - zagadnienie optymalizacyjne, polegające na znalezieniu najkrótszej drogi przechodzącej przez wszystkie węzły pewnego grafu ważonego.}. Kroki scenariusza użycia, wykorzystanego w niniejszym rozdziale, zostały przedstawione za pomocą niżej wyszeczgólnionych obszarów wdrożenia i wykorzystania \textit{Mobile Cloud Platform}: 

\begin{enumerate}
    \item Przygotowanie środowiska:
    \begin{enumerate}
        \item[1.1] Uruchomienie przykładowego serwera danych.
        \item[1.2] Uruchomienie \textit{Mobile Cloud Control Center}.
        \item[1.3] Generowanie treści przykładowego zadania obliczeniowego.
    \end{enumerate}
    \item Wykorzystanie komponentu \textit{Android Client}
    \begin{enumerate}
        \item[2.1] Instalacja i~uruchomienie \textit{Android Client} na urządzeniu mobilnym.
        \item[2.2] Dołączenie urządzenia do mobilnej chmury obliczeniowej.
        \item[2.3] Uruchomienie zadania obliczeniowego w~chmurze mobilnej.
    \end{enumerate}
    \item Wykorzystanie komponentu \textit{Mobile Cloud Control Center}:
    \begin{enumerate}
        \item[3.1] Dodawanie urządzeń mobilnych.
        \item[3.2] Budowanie chmury mobilnej ze znanych urządzeń.
        \item[3.3] Wysyłanie treści zadania obliczeniowego do serwera.
        \item[3.4] Uruchomienie zadania obliczeniowego w~chmurze obliczeniowej.
        \item[3.5] Pobranie wyniku zadania obliczeniowego.
        \item[3.6] Deaktywacja chmury obliczeniowej.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\section{Przygotowanie środowiska}

W~ramach dostarczonego rozwiązania dołączono maszynę wirtualną o~nazwie \textit{Mobile Cloud One Click}, z~wykorzystaniem narzędzia VirtualBox, która umożliwia uruchomienie działającego środowiska za pośrednictwem przygotowanych skryptów. Po uruchomieniu \textit{Mobile Cloud One Click} i~zalogowaniu się na użytkownika o nazwie: mobilecloud hasłem: mobilecloud, można dwukrotnie kliknąć na skrypt o~nazwie \textit{First double click me.sh} a~następnie \textit{Then double click me.sh}, widoczne jako jedyne dwa pliki zamieszczone na pulpicie.

Aby samodzielnie przygotować środowisko na czystej instalacji należy wykonać akcje opisane we~fragmentach o~numerach 1.1~i~1.2. Wszystkie informacje dotyczące przygotowania środowiska zostały przetestowane na systemie operacyjnym Ubuntu 12.04 LTS w wersji 32~-~bitowej.

Narzędzia wymagane do działania każdej instancji serwera, dostarczonej razem z~produktem, \textit{Mobile Cloud Platform} to \textbf{virtualenv} i~\textbf{foreman}. Można je zainstalować, na maszynie z~dostępem do Internetu, za pomocą poniższych komend:

\begin{lstlisting}
sudo apt-get install python-virtualenv
wget -qO- https://toolbelt.heroku.com/install-ubuntu.sh | sh
\end{lstlisting}

\subsection{Uruchomienie przykładowego serwera danych}

W~celu uruchomienia serwera danych dla przykładowego problemu TSP, na maszynie z przygotowanym środowiskiem uruchomieniowym, należy wpisać następujące komendy\footnote{Komenda \textit{pip install -r~requirements.txt} wymaga połączenia z Internetem.}:

\begin{lstlisting}
cd tasks/TravellingSalesmanProblem/server

virtualenv venv
source venv/bin/activate
pip install -r requirements.txt

foreman start -p 5002
\end{lstlisting}

Jeżeli wykonanie powyższych komend nie poskutkowało wyświetleniem błędów na konsoli, to przykładowy serwer danych powinien być uruchomiony i dostępny pod adresem http://localhost:5002/\footnote{Wybrano port 5002 w~celu pełnej zgodności z~konfiguracją dostępną na maszynie wirtualnej \textit{Mobile Cloud One Click}.}.

\subsection{Uruchomienie Mobile Cloud Control Center}

W~celu uruchomienia serwera \textit{Mobile Cloud Control Center}, na maszynie z~przygotowanym środowiskiem uruchomieniowym, należy wpisać analogiczne komendy do uruchamiających przykładowy serwer danych. Różnice leżą w nawigacji do odpowiedniego folderu zawierającego kod serwera oraz wyborze innego portu sieciowego. Dla ścisłości, komendy uruchamiające serwer \textit{Mobile Cloud Control Center} zostały przedstawione poniżej:

\begin{lstlisting}
cd server

virtualenv venv
source venv/bin/activate
pip install -r requirements.txt

foreman start
\end{lstlisting}

Jeżeli wykonanie powyższych komend nie poskutkowało wyświetleniem błędów na konsoli, serwis powinien być uruchomiony i~dostępny pod adresem http://localhost:5000/\footnote{Port o numerze 5000 jest domyślnym ustawieniem dla narzędzia \textbf{foreman}.}. Przeglądanie \textit{Mobile Cloud Control Center} na ekranie o~szerokości składającej się z~co najmniej 1200 pikseli będzie skalowane do trzech głównych kolumn (zob.~rysunek~\ref{fig:mbcc1280x800}), a na ekranach o~mniejszych szerokościach niż 1200 pikseli do jednej głównej kolumny (zob.~rysunek~\ref{fig:mbcc480x800}).

\begin{figure}[!h]
	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.15\linewidth]{mbcc1280x800}}
	\caption{Pierwsze uruchomienie \textit{Mobile Cloud Control Center} na komputerze z~ekranem o~rozdzielczości 1280x800.}
	\label{fig:mbcc1280x800}
\end{figure}

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=10cm]{mbcc480x800}
	\caption{Pierwsze uruchomienie \textit{Mobile Cloud Control Center} na urządzeniu mobilnym o~rozdzielczości 480x800.}
	\label{fig:mbcc480x800}
\end{figure}

\subsection{Generowanie treści przykładowego zadania obliczeniowego}

Zadania obliczeniowe, które wymagają prowadzenia interakcji z~dedykowanym serwerem danych lub zależące od pewnego zestawu parametrów wejściowych z~reguły nie posiadają stałego kodu źródłowego. Każde zadanie obliczeniowe z~zależnym kodem źródłowym należy dostarczyć wraz ze skryptem, który pozwoli wygenerować kod źródłowy zadania na podstawie wybranych wartości zależnych parametrów.

Przykładowe zadanie rozwiązujące TSP jest zależne od: adresu IP i portu, pod którym jest dostępny dedykowany serwer danych\footnote{Adres IP i port serwera danych to dwa osobne argumenty komendy \textit{python compose\_tsp.py}.}; rozmiaru populacji\footnote{Rozmiar populacji jest parametrem specyficznym dla każdego algorytmu genetycznego.}; odgórnego ograniczenia na ilość iteracji; ścieżki do pliku ze współrzędnymi wierzchołków w metryce euklidesowej; długości ścieżki, która jest uznawana za satysfakcjonujące rozwiązanie. Aby wygenerować przykładowe zadanie można się posłużyć następującymi komendami (kolejność argumentów drugiej komendy jest zgodna z~przedstawionymi wcześniej zależnościami):

\begin{lstlisting}
cd tasks/TravellingSalesmanProblem
python compose_tsp.py 10.0.0.113 5002 500 1000 data/xqf131.tsp 605
\end{lstlisting}

Uruchomienie powyższej komendy powinno poskutkować wygenerowaniem kodu źródłowego i~zapisaniem go w pliku o nazwie tsp.js.

\section{Wykorzystanie komponentu Android Client}

Instalacja i~uruchomienie aplikacji \textit{Android Client} jest niezbędna do ukończenia przewodniego przykładu, na którym oparty jest niniejszy podręcznik użytkownika. Dołączanie urządzenia do chmury obliczeniowej oraz uruchamianie zadań w~chmurze obliczeniowej, w~której dane urządzenie się znajduje zostało przedstawione z~punktu widzenia \textit{Aktora} \textbf{Użytkownika końcowego}, operującego bezpośrednio na urządzeniu mobilnym. 

\subsection{Instalacja i uruchomienie Android Client}

Będąc w~posiadaniu pliku \mbox{MCMA.apk}\footnote{Skr. od Mobile Cloud Mobile Application.}, dostarczonego wraz z~produktem \textit{Mobile Cloud Platform}, można przeprowadzić instalację aplikacji \textit{Android Client} na różne sposoby. 

Pierwszy sposób instalacji wymaga maszyny z~zainstalowanym narzędziem adb~\cite{AndroidDeviceBridge}. Polega on na podłączeniu urządzenia mobilnego do komputera z~wykorzystaniem kabla USB, przestawienia urządzenia mobilnego w~tryb debugowania USB\footnote{Urządzenie, na które zostanie wgrana aplikacja \textit{Android Client} musi być jedynym urządzeniem mobilnym z~systemem operacyjnym Android podłączonym kablem USB do maszyny, za pośrednictwem której aplikacja zostanie zainstalowana.} i~wystosowaniu następującej komendy w~linii poleceń:
\begin{lstlisting}
adb install android_client\bin\MCMA.apk
\end{lstlisting}

Drugi sposób instalacji polega na udostępnieniu pliku \mbox{MCMA.apk} w~sieci lokalnej, tak aby była dostępna możliwość pobrania go za pośrednictwem przeglądarki na urządzenie mobilne. Gdy plik \mbox{MCMA.apk} znajduje się na urządzeniu mobilnym można go zainstalować za pomocą instalatora pakietów, dostępnego na każdym urządzeniu mobilnym z systemem Android~\cite{PacketInstaller}. Przed instalacją należy zmienić ustawienia urządzenia mobilnego, tak, aby pozwalało ono na instalację aplikacji spoza Play Store\footnote{Play Store - internetowy sklep firmy Google z~aplikacjami dostępnymi do pobrania na urządzenia mobilne.}. W~tym celu należy udać się do menu ustawień telefonu, wybrać opcję \textit{Zabezpieczenia}, a~następnie zaznaczyć okienko przy opcji \textit{Nieznane źródła}.

Po pomyślnej instalacji, \textit{Android Client} można uruchomić poprzez znalezienie i~naciśnięcie na urządzeniu mobilnym ikony podpisanej \textit{\mbox{MCMA}}.

\subsection{Dołączanie urządzenia do mobilnej chmury obliczeniowej}

GUI\footnote{GUI (skr. od ang. Graphical User Interface) - graficzny interfejs użytkownika.} aplikacji \textit{Android Client} jest minimalistyczne pod względem graficznym. Umożliwia budowanie mobilnej chmury obliczeniowej, tylko i wyłącznie, poprzez dołączenie bieżącego urządzenia mobilnego do znanej chmury obliczeniowej\footnote{Nie ma możliwości dołączania innych urządzeń mobilnych do chmury obliczeniowej z~poziomu GUI \textit{Android Client}.}. Aby taką akcję wykonać z~poziomu GUI, należy przejść do widoku \textit{Connect to Cloud} poprzez przesunięcie domyślnie widocznego widoku \textit{Current state} w~lewo. Następnie w polu tekstowym podpisanym \textit{Cloud Ip} należy wpisać adres IP dowolnego z~urządzeń chmury obliczeniowej, do ktorej chcemy dołączyć i~naciśnąć przycisk nazwany \textit{Connect} (zob.~rysunek~\ref{fig:connect_to_cloud_GUI}). Rezultaty operacji dołączenia lokalnego urządzenia do chmury obliczeniowej można obserwować w~widoku \textit{Current State}. 

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=7cm]{connect_to_cloud_GUI}
	\caption{Widok \textit{Connect to cloud} podczas dołączania urządzenia do chmury mobilnej dostępnej pod adresem 10.0.0.105.}
	\label{fig:connect_to_cloud_GUI}
\end{figure}

\subsection{Uruchamianie zadania obliczeniowego w chmurze mobilnej}

Uruchamianie zadań obliczeniowych w~chmurze obliczeniowej, do której lokalne urządzenie mobilne jest dołączone, zostało umożliwione za pomocą widoku \textit{Task handling}. Aby do niego przejść, należy przesunąć domyślny widok \textit{Current state} dwukrotnie w lewo. Wszystkie pliki z~rozszerzeniem *.js znajdujące się na karcie SD\footnote{SD (skr. z ang. Secure Digital) – jeden ze standardów kart pamięci opracowany przez firmy Panasonic, SanDisk i Toshiba.} są rozpoznawane jako potencjalne zadania obliczeniowe. Aby umożliwić uruchomienie zadania tsp.js w~chmurze mobilnej za pośrednictwem GUI \textit{Android Client}, należy uprzednio wgrać plik tsp.js z~wygenerowanym kodem źródłowym na kartę SD urządzenia mobilnego. Następnie w~widoku \textit{Task handling} należy wybrać z~listy rozwijanej, podpisanej \textit{Start new task}, wpis \textit{tsp.js} i~nacisnąć przycisk \textit{Start} (zob.~rysunek~\ref{fig:start_tspjs_GUI}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=7cm]{start_tspjs_GUI}
	\caption{Widok \textit{Task handling} podczas uruchamiania zadania obliczeniowego tsp.js w~chmurze mobilnej.}
	\label{fig:start_tspjs_GUI}
\end{figure}

\section{Wykorzystanie komponentu Mobile Cloud Control Center}

Nawiązując do przykładowego scenariusza dotyczącego wykonania zadania rozwiązującego TSP, \textit{Mobile Cloud Control Center} wspiera część funkcjonalności związanej z~centralną kontrolą chmury mobilnej, na której zadanie obliczeniowe jest wykonywane. Dalsza część podręcznika użytkownika opisuje sytuację, w~której w~sieci lokalnej osiągalnej z~serwera, na którym jest uruchomiony \textit{Mobile Cloud Control Center}, znajduje się jedenaście urządzeń mobilnych\footnote{Dziesięć urządzeń to maszyny wirtualne z~zainstalowanym systemem operacyjnym Android x86.} z~zainstalowaną i~uruchomioną aplikacją \textit{Android Client}\footnote{Ilość i rodzaj urządzeń nie ma żadnego znaczenia z~punktu widzenia odtwarzalności przykładu adresowanego w~niniejszym podręczniku użytkownika.}.

\subsection{Dodawanie urządzeń mobilnych}

Osiągalne sieciowo urządzenia mobilne, z~uruchomioną aplikacją \textit{Android Client}, można dodać do listy znanych urządzeń \textit{Mobile Cloud Control Center} na dwa sposoby. Pierwszy z~nich polega na bezpośrednim wpisaniu adresu IP w pole tekstowe podpisane \textit{New device} i~naciśnięciu odpowiedniego przycisku o nazwie \textit{Add}\footnote{Wszystkie przyciski dostępne w~portalu \textit{Mobile Cloud Control Center} zawsze wykonują akcje w~ramach kontekstu graficznego w~którym są umieszczone.} (zob.~rysunek~\ref{fig:mbcc1280x800}).

Drugi sposób polega na wybraniu opcji \textit{Discover devices} z~menu rozwijanego przyciskiem, umożliwiającym dostęp do narzędzi operujących na urządzeniach mobilnych. Przycisk ten zawiera ikonę klucza francuskiego (zob.~rysunek~\ref{fig:discover_devices_mbcc}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=8cm]{discover_devices_mbcc}
	\caption{Uruchomienie narzędzia wykrywającego urządzenia mobilne w~sieci lokalnej.}
	\label{fig:discover_devices_mbcc}
\end{figure}

Po wybraniu opcji \textit{Discover devices} z~menu narzędzi operujących na urządzeniach mobilnych, należy uzupełnić informację o~sieci lokalnej, w~której \textit{Mobile Cloud Control Center} ma szukać urządzeń mobilnych z~uruchomioną aplikacją \textit{Android Client}. W~polu tekstowym znajdującym się po lewej stronie znaku '/ ' należy wpisać adres sieci, a~w~polu tekstowym znajdującym się po prawej stronie należy wpisać maskę sieci. Wykrywanie urządzeń mobilnych rozpoczyna się po naciśnięciu przycisku podpisanego \textit{Start} (zob.~rysunek~\ref{fig:discover_devices_modal_mbcc}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=11cm]{discover_devices_modal_mbcc}
	\caption{Uzupełnienie okna \textit{Discover devices} informacjami sieci lokalnej o~adresie 10.0.0.0 z~maską o~długości~24.}
	\label{fig:discover_devices_modal_mbcc}
\end{figure}

Po dodaniu urządzeń mobilnych do systemu, zostaną one wyświetlone w~sekcji \textit{Devices}, pod paskiem składającym się na zestaw narzędzi obsługujących urządzenia mobilne (zob.~rysunek~\ref{fig:connect_to_active_cloud}).

\subsection{Budowanie chmury mobilnej ze znanych urządzeń}

Budowanie chmury mobilnej ze znanych urządzeń rozpoczyna się stworzeniem pustej chmury o~wybranej nazwie. Aby tego dokonać należy wpisać w pole tekstowe podpisane \textit{New cloud} nazwę nowej chmury i~wcisnąć odpowiedni przycisk z podpisem \textit{Add}. \textit{Mobile Cloud Control Center} powinien dodać wpis o~nowej chmurze mobilnej w~sekcji \textit{Clouds} (zob.~rysunek~\ref{fig:connect_to_active_cloud}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=14cm]{connect_to_active_cloud}
	\caption{Dołączanie znanych urządzeń mobilnych do aktywnej chmury obliczeniowej o~naziwe \textit{Example task execution}.}
	\label{fig:connect_to_active_cloud}
\end{figure}

Dodanie znanych urządzeń do chmury mobilnej należy rozpocząć poprzez wybranie \textit{aktywnej chmury obliczeniowej} naciskając lewym przciskiem myszy na wpis reprezentujący wybraną chmurę mobilną. Powodzenie akcji zostanie zasygnalizowane podświetleniem wybranego wpisu kolorem zielonym oraz wyświetleniem ikony chmury w każdym wpisie reprezentującym znane urządzenie mobilne, nie będące aktualnie fragmentem żadnej chmury obliczeniowej (zob.~rysunek~\ref{fig:connect_to_active_cloud}).

Konstruowanie \textit{aktywnej chmury obliczeniowej} następuje poprzez naciskanie kolejno ikon chmury na wpisach reprezentujących urządzenia mobilne. Po dodaniu urządzenia mobilnego do chmury, wpis reprezentujący urządzenie, które zostało dołączone do chmury, zostaje podpisany nazwą chmury obliczeniowej, do której został dołączony (zob.~rysunek~\ref{fig:connect_to_active_cloud}).

Obecnie nie ma możliwości automatycznego dołączenia kilku urządzeń do chmury mobilnej za pomocą pojedynczej interakcji z~interfejsem użytkownika. Związana z~tym funkcjonalność została opisana we fragmencie rozdziału dziewiątego, dotyczącego dalszych możliwości rozwoju \textit{Mobile Cloud Platform}.

\subsection{Wysyłanie treści zadania obliczeniowego do serwera}

W~celu wykonania zadania obliczeniowego w~chmurze mobilnej należy wysłać plik z~kodem źródłowym zadania do serwera \textit{Mobile Cloud Control Center}. Aby tego dokonać należy nacisnąć przycisk \textit{Select file...} i~wybrać odpowiedni plik z~kodem zadania. Następnie należy nacisnąć przycisk podpisany \textit{Upload}, co skutkuje odświeżeniem strony i~wyświetleniem nowego wpisu reprezentującego zadanie obliczeniowe wysłane do serwera. Wpisy o~dostępnych zadaniach obliczeniowych umieszczane są w~sekcji \textit{Tasks} poniżej paska z~zestawem narzędzi obsługujących zadania obliczeniowe (zob.~rysunek~\ref{fig:run_task}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=14cm]{run_task}
	\caption{Uruchomienie narzędzia rozpoczynającego wykonanie zadania obliczeniowego w~chmurze mobilnej.}
	\label{fig:run_task}
\end{figure}
\subsection{Uruchomienie zadania obliczeniowego na chmurze}

Mając do dyspozycji zestawioną chmurę obliczeniową oraz plik z~kodem źródłowym zadania na serwerze \textit{Mobile Cloud Control Center} można przystąpić do uruchomienia zadania obliczeniowego w~chmurze mobilnej. Aby tego dokonać należy nacisnąć lewym przyciskiem myszy na ikonę telefonu, znajdującą się zarówno po lewej stronie wpisu reprezentującego chmurę mobilną, jak i~po lewej stronie wpisu reprezentującego zadanie obliczeniowe (zob.~rysunek~\ref{fig:run_task}).

Po naciśnięciu na ikonę telefonu, zostanie wyświetlone okno, za pomocą którego należy wybrać zadanie obliczeniowe i chmurę mobilną, na której wspomniane zadanie zostanie wykonane. \textit{Mobile Cloud Control Center} rozpoczyna wykonanie zadania obliczeniowego po naciśnięciu przycisku \textit{Run task} (zob.~rysunek~\ref{fig:run_task_modal}). Po rozpoczęciu wykonywania wybranego zadania obliczeniowego oczom użytkownika ukazuje się okno, wyświetlające wszystkie zadania obliczeniowe, które zostały wykonane ze pośrednictwem \textit{Mobile Cloud Control Center}\footnote{Aby ręcznie uruchomić okno \textit{Executed tasks} należy nacisnąć przycisk podpisany \textit{Tasks}. Jest on dostępny z~poziomu sekcji operującej na zadaniach obliczeniowych.} (zob.~rysunek~\ref{fig:executed_tasks_modal}). 

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=10.5cm]{run_task_modal}
	\caption{Rozpoczęcie wykonania zadania obliczeniowego na wybranej chmurze mobilnej.}
	\label{fig:run_task_modal}
\end{figure}

\subsection{Pobranie wyniku zadania obliczeniowego}

Zadania obliczeniowe uruchomione za pośrednictwem \textit{Mobile Cloud Control Center} są dostępne z~poziomu okna nazwanego \textit{Executed tasks}. Po ukończeniu wykonywania zadania obliczeniowego, we wpisie je reprezentującym, pojawia się ikona umożliwiająca pobranie wyniku zadania (zob.~rysunek~\ref{fig:executed_tasks_modal}).

\begin{figure}[!h]
	\centering
		\includegraphics[width=10.5cm]{executed_tasks_modal}
	\caption{Okno z~listą wszystkich zadań obliczeniowych wykonanych za pośrednictwem \textit{Mobile Cloud Control Center}.}
	\label{fig:executed_tasks_modal}
\end{figure}

Lista wykonywanych zadań nie jest odświeżana automatycznie. W~celu odświeżenia listy, należy nacisnąć przycisk podpisany \textit{Refresh}. Funkcjonalność związana z~wyświetlaniem postępu realizacji każdego z~zadań nie jest obecnie dostępna i~została opisana we fragmencie rozdziału dziewiątego, dotyczącego dalszych możliwości rozwoju \textit{Mobile Cloud Platform}.

\subsection{Deaktywacja chmury}

Po ukończeniu pracy z~wybraną chmurą obliczeniową można dokonać jej deaktywacji, co odłączy urządzenia mobilne od chmury obliczeniowej. Aby tego dokonać należy nacisnąć ikonę kosza na śmieci widoczną po prawej stronie wpisu z~daną chmurą mobilną. Po wykonaniu tej akcji wpis z~deaktywowaną chmurą mobilną znika, a~urządzenia które wchodziły w~jej skład są gotowe do dołączenia do nowej chmury obliczeniowej.
